Snake (Питон, Удав, Змейка и др.) — компьютерная игра, возникшая в середине или в конце 1970-х.

Игрок управляет длинным, тонким существом, напоминающим змею, которое ползает по плоскости
ограниченной стенками, собирая еду, избегая столкновения с собственным хвостом и краями игрового поля.
Каждый раз, когда змея съедает кусок пищи, она становится длиннее, что постепенно усложняет игру.
Игрок управляет направлением движения головы змеи ( 4 направления: вверх, вниз, влево, вправо),
а хвост змеи движется следом. Игрок не может остановить движение змеи.
